［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

首先要畀返credit 叔叔C、習維仔同一眾為香城ＯＬ付出過嘅ＧＭ同玩家。
［每天更新 人手置頂]7.21 香城Online終極裝備手冊+懶人包（有App)

［快入幫手！］正版香城Online玩家交流區！要你幫忙更新系統！ ！

【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！

小弟都係新手，玩咗幾個禮拜香城Online 想同大家簡略整合下隻Game 入面有咩職業，咁大家可以因應返自己能力同取向㨂返啱自己嘅嘢嚟玩。

目錄
—————————————————
＃０２—７，職業導覧
＃０２裝修佬、商人、物資兵
＃０３弓箭手、砲兵團
＃０４長矛兵、棍盾兵
＃０５哨兵、咪手／旗手
＃０６工兵、工廠兵
＃０７急救員、滅火隊

＃０８，戰術討論
—————————————————
以上以下純屬學術研究交流。
只供遊戲用途，並不誘使或鼓吹任何行動。
若使用本頁資訊導致任何（法律）問題，本頁及相關人士恕不負責。

職業難度分級：
白色：入門
淺藍色：要小心
金色：保持警惕
紅色：時刻保持自身安全
當然，唔係淺藍色金色就可以鬆懈，每個職業都有佢危險之處，安全打機，出入平安。

同埋就係職業冇分全職兼職，玩家可以同時係弓箭手同埋工兵。

裝修佬
首先ＧＭ都有講過，一開ＧＡＭＥ最好㨂做裝修佬，然後再轉其他職。

有咩用：
- 做裝修佬先解鎖到基本防具。唔係裝修佬而又有裝嘅話會畀ＧＭ當開外掛收裝ban AC。雖然係裝修佬都有機會畀ＧＭ收裝ＣＬＳ
要點做：
- 裝修佬呢個職業㨂職都要課金，百令二百個金幣。

商人

有咩做：
- 商人負責喺唔同渠道課金，買裝畀前線嘅玩家。要知道唔係個個玩家都有能力重課。
要點做：
- 應付到課金，呢隻ＧＡＭＥ課金唔平。
- 喺唔同嘅ＴＧ谷都有唔同嘅商會畀商人交流應該買啲咩，同埋買完之後要點做。呢一點小弟唔多清楚，知道嘅手足可以喺下面補充。

物資兵

有咩做：
- 將商人用血汗錢課金買嘅裝備送上前線。
要點做：
- 喺唔同嘅ＴＧ谷商會入面同商人保持聯絡。
- 如果物資量多嘅話可能要有車先送到啲物資入副本，然後再喺副本地圖入面同其他物資兵一齊派畀其他玩家。

弓箭手
弓箭手除咗可以喺遠距離打怪之外，當弓箭手數量多而齊射嘅時候，可以對啲怪做到火力壓制嘅效果。
仲有弓箭手其實好free，射咩掉咩都得，掉核彈都得，只要唔好掉中隊友。

有咩做：
- 主要都係火力壓制啲怪，令到佢哋開遠攻技能嘅難度增加，減少近攻隊友所受到嘅攻擊。
要點做：
- 首先你要有夠好嘅眼界，確保到唔會ＴＫ到隊友先。

裝備有：
漆彈

[721] 彩彈戰術，實測報告

優點：
- 就算打中隊友都唔會受傷，只要洗就冇影響。
- 只要打中啲怪，因為要維持封鎖線，所以佢地係冇得洗（或唔夠水洗），亦都可以減低佢地人手調動嘅靈活性以及阻止包圍網形成。
缺點：
- 需要海量油漆以隨時應對不同情況。
- 冇輸出，所以唔會係大家嘅main focus。

老母雞蛋

效果主要同上，做debuff 而非實際輸出。
優點：
- 就算打中隊友都唔會受傷，只要洗就冇影響。
- 只要打中啲怪，因為要維持封鎖線，所以佢地係冇得洗（或唔夠水洗），亦都可以減低佢地人手調動嘅靈活性以及阻止包圍網形成。
缺點：
- 冇輸出，所以唔會係大家嘅main focus。

普羅米修斯

可以做到輸出，不過本人建議用嚟做屏障（撤退用、怪獸衝刺前用）。
優點：
- 平。
- 多變化。w.wiki/7R6
缺點：
- 唔知而家大眾接受程度有幾多。
- 萬一你ＴＫ到嘅話隊友會好傷好傷好傷。
- 怪獸會避，然後冇輸出，所以唔會係大家嘅main focus。

引玉
[urli]
如果決定引玉嘅話，我建議可以一啲人掘礦，一啲人引玉，提升射速。
優點：
- 高攻。
- 唔使錢。
缺點：
- 萬一你ＴＫ到嘅話隊友會好傷。
- 要帶工具掘礦。

古代Ｍ巾

教學：o6kdRs4x1fs
優點：
- 好易整。
- 掉乜都得。
- 高攻。
缺點：
- 難，但係又唔係話冇可能嘅。

童年玩兒

優點：
- 易用。
- 平。
- 就算想自己整都唔難。
- 好多嘢都射得（任何球狀物體、電芯）。
缺點：
- 應該要去外國商城先有得買，送貨須時。

砲兵團
鐘意玩遠程攻擊又鐘意團隊合作嘅玩家，可以做砲兵。

有咩做：
- 對啲怪做火力壓制，打怪嘅陣地就可以加到隊友士氣。
要點做：
- 組一個二至四人嘅小隊（一至兩個人企喺度，一個發射，一個幫手上彈（Optional））。
- 同隊友有好嘅合作。
- 負責發射嘅手足要有好嘅眼界。
- 創意職業，想射咩都得，例如弓箭手射得嘅嘢。

裝備有：
友誼萬歲

優點：
- 平。
- 要自己整都唔係好難，做尖嗰啲阻力帶都可以用嚟改裝。
- 承上，自己整嘅仲可以自己較磅數。
- 易收藏。
缺點：
- 要有隊友，不過開聲問句，點都有人同你組隊嘅。

長矛兵
有心理準備同有意志近戰打怪嘅玩家可以㨂呢個職業。
參考：afqhBODc_8U

有咩做：
- 擋住啲怪嘅衝擊。
- 近距離用長矛做輸出。
- 保護弓箭手同砲兵團，令佢哋有空間輸出。
- 攬皮帶，有啲咩事嘅時候後面嘅人可以拉你走。
要點做：
- 有勇氣，唔驚怪。
- 信任後面嘅隊友，只要大家配合到，前線係唔會送到頭的。
- 注意做長矛兵嘅玩家要攞長盾，啲怪好撞得，而且長矛兵陣做第一線係唔可以散的。
- 而長矛就係令到速狗怪冇得開衝刺技。

裝備有：
大浮板

優點：
- 抗怪物嘅近戰棍擊。
- 厚身嘅浮板應該可以喺一定距離之下擋到遠程火力，因為啲怪嘅火力唔係穿透屬性而係打擊屬性。
缺點：
- 唔ｃｕｍ打。
- 大嘅浮板可能會有啲貴。
- 要有合成技能。

大趴板

109蚊充氣板做盾牌,要成為前線標準裝備,一人一個

優點：
- 抗怪物嘅近戰棍擊、蕉彈攻擊。
- 喺一定距離之下應該擋到遠程火力，因為啲怪嘅火力唔係穿透屬性而係打擊屬性。
- 應該唔使合成。
缺點：
- 可能唔ｃｕｍ打。

環保紙皮

(守護香港) A字盾- 全民皆盾 簡易制作方法

優點：
- 平。
- 抗怪物嘅近戰棍擊。
- 厚身嘅紙皮應該可以喺一定距離之下擋到遠程火力，因為啲怪嘅火力唔係穿透屬性而係打擊屬性。
- 可以整定，可以入副本再整。
- 畀怪追，掉咗都唔肉赤。
- 我諗ＧＭ應該唔會紙皮都沒收啩...
缺點：
- 真係要好多紙皮下。我整過八層冇Ａ字，用咗成個紙皮箱先整到一塊仔。
- 要同物資兵溝通下，派水嗰陣儘量沿住黏合位摵，唔好浪費紙皮。

山系女行Yama Girl

優點：
- 平。
- 愈平愈好。
- 因為貴嘅係用碳纖造，輕但係易爛。
- 前面個尖尖好似係用鎢金造，啫係最硬嘅金屬。
- 所以用嚟突刺係好過用嚟扑。
缺點：
- 有機會畀ＧＭ問候。
- 要收埋喺背囊嘅話，背囊要唔細。

落雨不怕

優點：
- 落雨不怕。
缺點：
- 易爛。
- 長矛嚟講唔夠長。

棍盾兵
想同啲怪愈親愈熱，然後短兵相接嘅玩家，可以㨂呢個職業。
參考：veK-HDPzmww

有咩做：
- 第一線體力不支嘅時候，畀佢哋向後退，然後近攻啲怪。
- 呢個時候啲怪就應該有啲攰㗎啦，不過你就應該有相對充裕嘅體力。
要點做：
- 喺未上前嘅時候，捉實第一線嘅皮帶，有咩事嘅時候將佢拉返向後面。
- 然後上前打怪，唔可以畀啲怪湧到入去後線。
- 可以攞細盾，有大啲嘅空間打怪。
- 以刺為主要攻擊，減少大幅度嘅身體動作，減少畀怪打嘅機會。

裝備有：
盾同上，唔好阻到自己攻擊，唔會整到隔離左右就得。
棍方面我建議用縮短咗嘅行山棍，用尖頭攻擊。veK-HDPzmww

注意安全

呢個盾係細盾，所以只建議棍盾手用。
優點：
- 唔使錢。
- 抗打擊，但唔知防唔防彈。
- 硬淨，材質係不少於三毫米嘅鋁合金板。
- 畀怪追，掉咗都唔肉赤。
缺點：
- 喺副本地圖入面執，要爬高爬低。
- 要自備手柄同工具，或者等工廠兵整好派街坊。

哨兵

有咩做：
將怪獸嘅情報通報畀咪手，同前線知。
要點做：
將情報通報畀ＴＧ谷，如果前線有戴smart watch 嘅話就可以好快咁收到消息。
用無線電將情報通告畀咪手知，因為唔係個個有戴錶，咁咪手就可以將情報帶畀前線。
注意同怪獸保持距離，以保安全。

裝備有：
無線電

我諗唔使多講，請同咪手夾定頻道。

咪手／旗手

有咩做：
將情報客觀咁帶畀前線。
請記住唔係幫手做決定。
要點做：
用大聲公將情報講畀前線知。
請注意安全，咪手好有可能會變成怪獸針對嘅對象。

裝備有：
無線電

我諗唔使多講，請同哨兵夾定頻道。

大聲公

It is what it is.

旗嘅話，係畀怪獸睇㗎啫，但係啲怪又唔識字，舉嚟做咩。用大聲公仲方便快捷。

工兵

有咩做：
喺副本地圖入面起有需要嘅Structures。
戰術性咁破壞副本地圖入面一開始就有嘅Structures（例如燈啊咁）。
要點做：
喺其他玩家掩護之下開建造技，小心唔好畀啲怪見到樣。
記得帶手套，唔好整親，同埋唔好留指紋。

裝備有：
鉗、士巴拿、索帶
唔係六角匙呀 六角匙冇用架

工廠兵

有咩做：
幫手加工其他玩家要用嘅裝備，例如盾啊，護手啊咁。
要點做：
喺後線安全嘅位置做手作仔。
但係後線都唔一定代表安全，請小心怪獸包抄。

裝備有：
唔同裝備嘅原材料（盾牌、盾柄，ｅｔｃ．）
索帶
封箱膠紙、Duct tape、較剪
電鑽、鏍絲

急救員
急救員係紅色，係因為我哋都知道啲怪會針住急救嚟打。

有咩做：
為有需要嘅玩家進行急救、洗眼、洗面等。
要點做：
有衛生常識同急救知識。

裝備有：
我識得唔多，廢事誤導大家
[721] 中椒急救大法, 包敷料有效減低痛楚. 集國際文獻、消防員、救護員實戰之大成

香城Ｏｎｌｉｎｅ Ｗｉｋｉ藥品篇

滅火隊

有咩做：
撲滅怪獸放出嚟嘅龍蛋攻擊。
要點做：
唔好驚龍蛋。
做好保護措施，有時即使覺得冇嘢，都唔一定冇受到傷害，耐咗先發覺舐嘢就太遲。

裝備有：
飯餸碟／蒸魚碟

優點：
- 輕。
- 平。
- 可以疊埋，慳位。
- 唔使另外帶水。
- 可回收（不過會有味）。
- 放低走人，高機動性。
- 一個人搞掂。
缺點：
- 可能裝唔落大嘅龍蛋。
- 近距離。

雪糕筒

優點：
- 唔使錢。
- 幾大嘅龍蛋都裝得落。
- 打完副本就掉，乾手淨腳。
缺點：
- 要另外帶水。
- 滅火時間比較耐。
- 要幾個人。

其他
[香城online攻略] 滅火攻略update

戰術篇

小弟建議嘅戰術係一個方陣戰術（夾心餅陣）。

喺上面第一排嘅係鐵馬陣，主要係用嚟防彈。如果喺第一輪交火嘅時候，近戰玩家蹲低嘅話（蹲到同個盾一樣高，所以要長盾），怪獸開遠技嘅命中率自然唔高。
同埋速狗怪冇得用衝刺技。

然後嘅係第一線嘅長矛兵，喺position 嘅時候將長矛隊向前，以突刺技能為主要攻擊。
第二三排嘅係棍盾手，未打怪嘅時候將棍收喺身，易攞出嚟嘅位。空出嚟嘅手就用嚟捉住前排嘅隊友。第三排嘅亦如是。如果同時間多人打副本嘅話，就可以排多幾行緃深。
棍盾手可以用圓盾嘅原因係，一嚟可以有更多嘅空間嚟打怪，二嚟就係當棍盾手同怪獸短兵相接嘅時候，相信怪獸係唔會寧願ＴＫ都要開槍嘅（相信隻ＧＡＭＥ嘅ＡＩ冇咁痴線）。

隔一啲距離之後，就有我哋嘅弓箭手同砲兵團。
喺同怪獸對恃嘅時候，呢兩個職業嘅玩家就可以用曲射壓制對手。
喺呢個情況下，怪獸一係就撤退，一係就硬住頭皮衝前，咁嘅話頭排嘅玩家就會用長矛攔截怪獸。
所以弓箭手玩家係高輸出同埋相對安全嘅職業。

喺呢個位置嘅仲有咪手同工廠兵（我認為呢個係一個相對安全嘅位置，雖然行軍嘅時候唔係幾方便開工，所以做工廠兵嘅玩家可以兼任弓箭手、砲兵團，ｅｔｃ）

後排嘅係一個鏡像嘅近戰玩家團，一個預備軍團。
當前面軍團交火之間有空間，而前面軍團狀態有疲累嘅時候，請同前面軍團（成個軍團）換人，以保持士氣同狀態高昂。
換人嘅時候，預備軍團行外圍，疲累嘅士兵行入面，以防止喺換人嘅時候畀野怪打到殘血嘅玩家。

最後就係，我畫嘅呢個圖入面都只係得五十幾人，有玩過香城Ｏｎｌｉｎｅ嘅玩家都知道每次打副本都唔只咁少人。實際上嚟講：
１。弓箭手應該愈多愈好，甚至同近戰兵一樣咁多人都冇問題。一粒波子唔會有傷害，但係一次射五十粒就會有。

２。縱深（近戰有幾多排）係愈多愈好，四至五排可以話係基本。但係記得陣型係好重要，唔好堆埋一舊咁。

又話朝早開ＰＯＳＴ多啲人睇

on9 仔開post 冇人理

推

.

(有圖) 疑似有發育不良既小朋友假扮防暴警 仲掛住個爛尻八達通

黃世澤獻計：智能燈柱應該拆咩黎睇

【戰術】今日荃灣同往後戰術討論

其實有啲傻鳩成日話入警隊改變個體制真係好無稽！

想當初我買地鐵沿線嘅樓就係為咗方便

邊個天才咁樣SET路障

修例風波：智慧燈柱每支約68萬 至少8支受損

港鐵現眼報 個天一嘢劈斷電纜

Too long 但係睇晒

謝謝你

定係我應該搵香城ONLINE 嘅巴打將啲嘢打入去

建議玩家跑多啲步同用啞呤修練，提升下自己嘅等級先

課金買啲高級裝備

啲怪著果啲裝備太高級，又可以遠攻，好難扣到佢地血

【極緊急！只剩最後一日！】
向白宮聯署阻止曾偉雄入聯合國

新職業-僧侶
和理非初期職業
特性：藍C眼中既中立，當藍C同黃C起爭執時出現並勸退藍C，減低對黃C既壓力
出現時間：不合作運動/遊行等和理非活動

打狗救人

香港人日程表提醒事項
［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

第12攻，攬炒Channel 上線！連環去信英國外相、商會，支援Simon、國泰員工、HSBC！

〈 光復香港 時代革命 〉一、徹惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查721·811警官黑合作

我沒有上戰場的實戰經驗, 想分享一下我看電視和上網的資訊, 給前線參考
有關一字長蛇陣 (sorry 國語 only, 唔知點解呢個 youtube 版無字幕):
台灣關鍵時刻2017年05月08日 4:18 圓陣防禦、八卦陣指揮、四分陣攻擊 「兵貴神速」古代陣法藏玄機！

蛇身: 步兵, 盾兵, 長矛兵, 孖丫兵
蛇頭及蛇尾: 輕騎兵(香港沒有馬騎, 可唔可用滑板兵 skateboard)
好處: 變化大, 機動力強
缺點: 萬一蛇身被擊破, 首尾不相照應, 此陣就攻破
巴絲有無 opinion 呀?

小隊戰術要有

仲有要研究stopping power
汽水罐易爆 痴身

中式陣法通常都複雜啲，用西式方陣易明、易上手

樓主嗰戰術其實唔錯，有啲類似羅馬三線陣(Triplex Acies)，有預備隊。只係佢改咗啲嘢，最前面加咗障礙物，遠程嘅人變咗企喺近戰後面。

Btw 我將呢個po 條link 貼咗去香城OL wiki

希望佢哋睇到

中式陣係玩隨戰況變陣，你唔練返敢上下日子同默契只會GG

點可以無伐木工

必須將新疆燈柱未成形前，連根拔起。行動方案討論

咪手大聲公係帶左豬咀之後就失左效 旗反而會有人睇到 現場實測驗證過

巴打好正啊，要唔要幫手整入香城online wiki啊

我地兩個最近唔得閒整，無人幫手update

我TG 係@JoergWeiss

push

唔知點解我開個google doc 睇d格式怪怪，好難睇清楚個OL wiki,有無人都係一樣？

應該唔會㗎喎 我加嘢入去都係開新Spreadsheet

巴打可唔可以細詳啲講下

pish